美國病人嚴重咳嗽 竟咳出支氣管

俗語「咳到甩肺」原來真有其事。美國一名病人持續咳嗽並咳出血，在一次嚴重咳嗽中，竟將右肺的支氣管樹咳出，病人一周後因心臟衰竭離世。

美國一名36歲病人因心臟病惡化入院，他的右心室功能只剩常人一半，另外，他的心臟亦缺少一塊主動脈瓣。病人住院期間不斷咳嗽，並咳出血塊及肺部黏液，醫生需為他提供補充氧氣，而在一次嚴重咳嗽中，他更將右肺部分支氣管樹咳出。

新英格蘭醫學雜誌就該病人情況發表案例報告，指病人咳出支氣管樹後肺出血，並需要插喉，惟病人一周後因心臟衰竭過身。

該病人咳出的支氣管樹包括氣管及兩條主要支氣管，支氣管樹主要將空氣運送到肺部。由於人類的肺部比氣管大，故不可能將整個肺部咳出，但在極端的咳嗽中，病人部分肺部有可能脫離肋骨並被咳出體外。

(每日郵報/新英格蘭醫學雜誌)

……

仆你個街真係有圖

如果唔係明報 我以為假新聞黎

係唔撚係呀

Cls

舒服晒

就係為咗睇圖而入嚟，因為知道逢親暴力血腥噁心就肯撚定有高清圖

屌那星
咁撚核突就高清大圖

cls

唔講以為咩藝術品

點解會咳出黎 本身就甩？

標本黎？

原來咳到甩肺係真係會發生

cls咁大棵點咳出嚟

吹水咩

呢D就有高清圖

......點解網路流傳就冇

超越左我既生物知識

噫咦! 膶 黎喎

During an extreme bout of coughing, the patient spontaneously expectorated an intact cast of the right bronchial tree.

屌你老母, 明報都報假新聞, 係病人既血栓凝結左係肺入面,
再成個模型咳出黎, 所以係血黎

唔好哂！

痴線咁大舊血栓

正視聽

第一時間諗起九品芝麻官

屌你
平時咩大波淫賤流出就無圖無片
D血腥肥婆斷J 就未入 post 已經知有圖, 今次仲要高清

明報垃撚圾, 仲話自己公信力第一, 周圍報假新聞

明報都變埋content form

因....鴉片....報
人地主業都唔係做報紙
事撚但啦

睇完即刻咳咗2聲

屌那星，呢啲就有高清圖

喂打邊爐呀家吓

入黎就係為左睇呢張
無失望

屌你啊笑死我

諗起蜘蛛俠射靜脈

喂老坑有舊潤既？

連登定律

連登真係好撚野
呢d就圖文並茂

屌 起雞皮

明報wor

咳得咁工整咁靚

Fake photo?

點解我覺得幾靚

有無人明明覺得好核突，但又忍唔住想番睇

如果咳到出黎
咁成舊野應該完美地inside-out

好撚突核

一定好撚痛

有冇咳埋個肺出黎

真係會咳到甩肺

張圖真係好拿恐怖
頂 我個心離一離

...

on9

好似咁假...
教學道具?
成抽野咁樣係口到嘔出黎...

你講乜鳩？
你段英文咪話佢咳咗成抽右支氣管出黎囉，邊度有話係血栓？
成篇文都無講過話咳舊血出黎

Expectorated an Intact cast of the right bronchial tree
吐出。 完整 一副。。。。右 支氣管

成班連登仔文盲黎？
咁都百幾個正評？

周星馳

咳出黎？點撚樣咳到佢出黎

第一入面有提hemoptysis
第二係intact CAST
你係明報記者？

仆你個街睇細圖以為電腦整出黎既示意圖
拉落少少睇大圖原來係真相 好核突

好靚

呢單咩黎？

Supernatural

We should look for hex bag now

紅字點解

打邊爐呀宜家?

你應該係唔撚識英文

Cast 係解 倒模複件咁解

連登仔中學雞唔識睇英文架

明明我都記得係血塊
點會成條內臟吐出黎

daily mail呢篇解釋俾layman會清楚啲

It was during a particularly violent coughing spell that he spontaneously coughed up an intact cast of the right bronchial tree.

The trachea and the two primary bronchi are called the bronchial tree. The tubes that make up the bronchial tree distribute air to the lungs.

咁寫真係咳左氣管出黎

認真
真心冇諗過咁簡單都唔明

有冇人覺得好治癒
條氣順番晒

“the CAST of the right bronchial tree”

上網查下cast 點解先啦
成舊內臟點咳出黎呀

Hemoptysis 完再咳個支氣管，dse 英文再考過啦

hmm 應該係clotted blood黎

以為標本 咁大舊咳出黎

“The patient’s trachea was subsequently intubated, and flexible bronchoscopy revealed a small amount of blood in the basilar branches of the right lower lobe.”

如果成個Right bronchial tree咳咗出嚟
重點做到flexible bronchoscopy

喂，咳舊咩出黎呀？

好撚恐怖

一段咁既英文都可以理解錯
開始懷疑佢地係假膠

呢度嘅cast 唔係解倒模而係管型
自己查下bronchial cast

其實caption 寫得好清楚
// In a case report, a 36-year-old California man managed to cough up part of his lung (pictured) after he was admitted to the hospital for chronic heart failure //

起碼有3-4條友唔撚識英文

我無留心睇以為係示意圖
原來真係佢咳出嚟嘅嘢

珊瑚嚟架？嚇我唔到嘅

你段caption邊度copy出黎, 條link入面無喎

你句caption係報紙佬寫 的確咁講係part of lung 但問題係報紙佬都唔一定岩 原report唔見有咁o既字眼 如果我眼大睇過龍請更正
同埋cast真係解管型？就當你係解管型 都無可能寫cast “of”啦

真係有圖

屌 睇到腳軟

A 36-year-old man was admitted to the intensive care unit with an acute exacerbation of chronic heart failure. His medical history included heart failure with an ejection fraction of 20%, bioprosthetic aortic-valve replacement for bicuspid aortic stenosis, endovascular stenting of an aortic aneurysm, and placement of a permanent pacemaker for complete heart block. An Impella ventricular assist device was placed for management of acute heart failure, and a continuous heparin infusion was initiated for systemic anticoagulation. During the next week, the patient had episodes of small-volume hemoptysis, increasing respiratory distress, and increasing use of supplemental oxygen (up to 20 liters delivered through a high-flow nasal cannula). During an extreme bout of coughing, the patient spontaneously expectorated an intact cast of the right bronchial tree. The right bronchial tree consists of three segmental branches in the upper lobe (blue arrows), two segmental branches in the middle lobe (white arrows), and five segmental branches in the lower lobe (black arrows). The patient’s trachea was subsequently intubated, and flexible bronchoscopy revealed a small amount of blood in the basilar branches of the right lower lobe. The patient was extubated 2 days later and had no further episodes of hemoptysis. One week after extubation, he died from complications of heart failure (volume overload and poor cardiac output) despite placement of the ventricular assist device.

原文係咁寫

死於心臟衰竭

係咪蜘蛛俠變喪屍嗰套漫畫？

咳完都無gaseous exchange
仲點吊到三日命

明報又鳩up
係咳左個血塊出黎 個血塊係支氣管shape到咁既樣炸

之前試過感冒咳到有血塊定乜
勁多一舊舊紅色組織
去睇醫生佢又冇話係乜

CLS!

睇留言最精彩

我覺得係入面啲Blood clot黎 入面浸晒血form左clot佢又咳到出竹水

During the next week, the patient had episodes of small-volume hemoptysis, increasing respiratory distress, and increasing use of supplemental oxygen (up to 20 liters delivered through a high-flow nasal cannula).

呢段講佢有small volume （微量）嘅血栓，呼吸逐漸困難，同需要用多咗氧氣

During an extreme bout of coughing, the patient spontaneously expectorated an intact cast of the right bronchial tree.

Intact cast of the right bronchial tree
係指完整一抽過嘅右支氣管
當然，你而家撐個Cast字係指血栓形成一整個模（雖然咁樣撐已經係弱智），不過睇埋下一句

The right bronchial tree consists of three segmental branches in the upper lobe (blue arrows), two segmental branches in the middle lobe (white arrows), and five segmental branches in the lower lobe (black arrows).

成句喺度形容佢咳咗嗰抽支氣管有邊幾部份，咁都要撐？
柒咗仲死撐？

我唔知你英文差定反明報反上腦

答埋你：唔係明報做，做緊嘅工同明報亦無關，本身都唔睇明報。

睇完以上咁多位師兄既對話
仲有個問題
圖中疑似"支氣管"形狀既野
係血痴係支氣管樹上面凝成既血塊再咳出黎
即係呢舊野其實係血塊黎

呢味嘢叫Plastic bronchitis
你仲想柒幾耐

話係完整支氣管既人究竟有冇讀過bio
點可以全部支氣管小分支由內向外反再成條咳到斷開再嘔出黎丫?!

上網查下intact cast of 係乜意思先啦。
而家就係真係成抽支氣管咳咗出黎先上呢類medical news，圖都有，你唔係覺得成舊血栓咁完整咁咳出黎呀？

唔知咩係cast 果個應該係你..

又夠鐘send去新聞up乜9 報料

即係咁，香港妓者fake news都唔係第一次啦，上個月啲香港妓者鳩報花式溜冰選手除衫博攞冠軍單嘢我都就寫好投訴信寄去國際溜冰總會投訴架喇

維基個例子

Dailymail 都信到十足嘅人係咪平時都會信晒大紀元報導

香港記者有問題係一件事，而家似嘈英文多過記者問題

一定好痛好辛苦

迪士尼喪禮服務呢單fake news夠有晒英文source啦，咁係咪代表真啊？

仲要覺得自己好撚醒咁 費時覆

本身都已經百病纏身

嗰到純粹解釋返點解認到血塊係邊到形成。
你覺得如果甩咗咁大舊支氣管所造成嘅血管創傷唔洗即刻推入手術室處理？

哇屌

戚家肺勞鬼?

外國報紙佬都講得唔清唔楚
但個舊應該真係血塊

屌 成撚日核突野就有圖

就算唔係真氣管

咳到呢舊嘢出嚟都好撚癲

支氣管樹=>支氣管血凝固物

好撚吸精呀屌你老味edit呢個功能唔係俾你咁撚樣用架濕鳩明報

外國報紙佬冇搵source亂寫
->明報妓者照抄
->某英文好好既巴打搵番亂寫既外國報紙黎做source撐明報

投票:
正評:血塊
負評: 支氣管

睇文睇到超曬雞皮

屌唔好嘈啦
入黎睇下乜撚野叫CASTING啦
睇完咪明CAST係點解囉

即時諗到呢下

宜家啲負責國際新聞嘅妓者易做到呢，求其上網睇到段夠爆嘅click bait 或者片就亂鳩咁寫，仲要唔駛俾錢買source

吐出 完整 一副 右 支氣管 既 模型

溫州大餛飩啲小食 海珊瑚

睇依個post就知有幾多連登中意識少少扮代表，英文又差

唔會係咳到個氣管出黎，果舊野都冇氣管既構造，見過人做bronchoscope/見過真標本 就會知

連原版篇文都係話啲clotted blood 黎

利申 做ICU

Child登

咁大舊點咳到咁完整_

睇完個胸口即刻有啲痕

用黎打邊爐

其實有咩好拗, 一查oxford dictionary 就知咩definition 啦

好核突，但又忍唔住係咁睇

睇到topic即刻諗起戚家個肺癆鬼

明報無錯。唔通改咗？

以為係標本

呢d就高清大圖
睇第一張仲以為係示意圖

前面講落過抗凝血藥 跟住佢咳血 唔係（微量）血栓呀 再之後咳左個完整o既模出黎 然後插喉同照埋鏡見到basilar branches有血
其實就係佢咳傷左之後入面一路流血但因為落左藥防止佢中風所以無咁易止血 最後多到真係凝固到再俾佢成舊咳出黎 睇圖都知氣管texture無可能係咁啦 無medical底都見過豬肺掛？

match

如果真係咳左一部份支氣管出黎佢仲邊有可能吊到幾日命

病人咳出支氣管型血塊 樹狀結構完整

上星期醫學期刊《新英格蘭醫學雜誌》（NEJM）刊登了一宗病例，兩名作者為加州大學三藩市分校（UCSF）心胸外科的醫生，文章記錄了一名36歲男子因為慢性心臟衰竭急劇惡化，而被送入深切治療部。

該名男子的心臟射出分率（ejection fraction）僅得20%，遠低於一般的50%至60%，代表他每次心跳時心室泵出的血液比常人少得多。他因為雙葉性動脈瓣狹窄（bicuspid aortic stenosis）而使用人工瓣膜、以血管支架治療主動脈瘤，並在心臟植入永久起搏器。

入院後醫生以心室輔助器控制急性心臟衰竭，該男子亦須注射肝素（Heparin）避免凝血。在第二個星期，病人曾小量咳血，呼吸窘迫增加，需要使用更多氧氣輔助。

而在最嚴重的時候，病人更咳出支氣管形狀的血塊，由塞在右支氣管樹的血液凝固而成。圖中可見這棵「血塊樹」結構完整，保留了上中下葉的節支氣管形狀。

後來病人需要插喉，醫生作支氣管鏡檢查後發現有小量血液，兩日後拔管，沒有進一步咳血。然而拔管後一星期，他因為心臟衰竭併發症死亡。

有媒體（如《明報》及《香港01》等）報道這宗病例時，誤稱該病人咳出部分支氣管。本文截稿時《明報》已經更正。

班記者mon住呢度, 明報已發現打錯, HK01 仲未睇到啲留言

睇返原文，加埋圖片，應該係支氣管形狀的血塊

Tree structure

而家係連登睇新聞都可以見到集體炒車

笑死，可惜遲入post，冇得笑埋一份。
啲人自己唔識英文仲要話返人唔識英文，死撐話係咳咗條氣管出嚟
其實我都唔明，討論咪討論，係都要咁大口氣屌哂人老母咁，到柒咗嗰陣咪又係要搵窿捐

數學代表:阿爾克馬爾
英文代表:飛機上的硬膠

屌 好撚嘔心

張圖諗起螞蟻窩Anthill Art

好好笑

有更正係血塊黎

好靚啊
intact cast of chronial tree
但病人真係好痛苦
之前試過病到係咁咳，想咳d 痰出黎，已經好辛苦。

原來支氣管咁靚

支氣管形狀血塊

arthur

加啲野味一齊食應該幾惹味

咳出黎個下應該好舒服

屌你張圖我仲以為畫出黎

屌原來張圖係真

美國版丁家肺癆鬼

屌你老尾 唔知係血塊定真係支氣管 真係會睇撚到起哂雞皮

拎去整韭菜豬紅🐷

咳到甩肺 ...... 好慘

係喎 邊有可能冇痴住d肉

英文差就唔好同人拗英文 好柒

真係咳到支氣管都甩出黎

屌睇到成身起哂雞皮

邊個要重考dse

睇到好撚不安 但又忍唔住係咁睇
上左癮咁搵支氣管睇
原來支氣管係呢個位
d血塊咳出黎個shape仲keep得咁好

屌，我都係

打邊爐呀大佬

人蔘

Fake news

好假

唔使嘈喇
係血塊